<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="https://io.italia.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://io.italia.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-10-01T12:07:08+00:00</updated><id>https://io.italia.it/feed.xml</id><title type="html">{“it”=&amp;gt;”IO, il progetto per sviluppare l’app dei servizi pubblici”, “en”=&amp;gt;”IO, the project to develop the public services app.”}</title><subtitle>{&quot;it&quot;=&gt;&quot;Ricevi messaggi, avvisi, comunicazioni dalla Pubblica Amministrazione. Resta aggiornato sulle scadenze e paga tributi e servizi in un’unica app.&quot;, &quot;en&quot;=&gt;&quot;Receive messages, alerts and communications from all public entities, all within a single app.&quot;}</subtitle><entry xml:lang="it"><title type="html">Comunicato stampa Torino</title><link href="https://io.italia.it/2019/05/28/Comunicato-stampa-Torino.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comunicato stampa Torino" /><published>2019-05-28T00:00:00+00:00</published><updated>2019-05-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://io.italia.it/2019/05/28/Comunicato-stampa-Torino</id><content type="html" xml:base="https://io.italia.it/2019/05/28/Comunicato-stampa-Torino.html">&lt;h3 id=&quot;io-si-apre-al-contributo-di-torino&quot;&gt;IO si apre al contributo di Torino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;IO, l’app dei servizi pubblici, si apre al contributo dei torinesi per migliorare l’interazione tra cittadino e Amministrazione Pubblica&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Torino - 28 maggio 2019 - È stato presentato oggi a Torino, presso il Museo Egizio, IO, il progetto ideato e sviluppato dal &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/&quot;&gt;Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri&lt;/a&gt; per lo sviluppo dell’applicazione che faciliterà l’accesso dei cittadini italiani ai servizi digitali della Pubblica Amministrazione.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;L’Amministrazione del capoluogo piemontese, già impegnata nel rendere più facile e diretto il dialogo con il cittadino come dimostra il portale &lt;a href=&quot;https://servizi.torinofacile.it/&quot;&gt;TorinoFacile&lt;/a&gt;, da tempo collabora attivamente con il Team per la Trasformazione Digitale sul fronte della digitalizzazione dei servizi pubblici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;Come città abbiamo sempre puntato sulla digitalizzazione e sulla semplificazione dei servizi al cittadino. Siamo in un’epoca in cui tutto deve essere di facile utilizzo e veloce. Questo è l’impegno dell’amministrazione di Torino&lt;/em&gt;» spiega &lt;strong&gt;Paola Pisano&lt;/strong&gt;, Assessore all’Innovazione del capoluogo piemontese. «&lt;em&gt;Siamo partiti con TorinoFacile, il portale digitale per i servizi al cittadino e oggi presentiamo un nuovo progetto del Team per la Trasformazione Digitale, invitando i nostri cittadini a dare il proprio contributo alla sua evoluzione per essere, in futuro, sempre più connessi con la PA&lt;/em&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IO propone un cambio di paradigma nell’erogazione dei servizi pubblici, portando il cittadino al centro del processo. Attraverso un’unica applicazione, tutti gli enti pubblici locali e nazionali potranno contattare direttamente i singoli cittadini via smartphone in maniera semplice, moderna e sicura; per avvisarli delle prossime scadenze - ad esempio pagare un tributo, anche tramite la stessa app grazie all’integrazione di &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/projects/pagamenti-digitali.htm&quot;&gt;pagoPA&lt;/a&gt; - oppure per condividere informazioni relative alle pratiche in corso o ai servizi richiesti , inviando messaggi personalizzati sulle specifiche esigenze dell’utente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;IO è un progetto open source, che è nato coinvolgendo i cittadini sin dall’inizio e che vogliamo far crescere e migliorare progressivamente facendo tesoro anche di competenze esterne e dell’esperienza diretta degli utenti finali&lt;/em&gt;», ha commentato &lt;strong&gt;Matteo De Santi&lt;/strong&gt;, Chief Product &amp;amp; Design Officer del Team per la Trasformazione Digitale. «&lt;em&gt;Dall’avvio della fase di closed beta ad aprile, sono già centinaia i cittadini che stanno testando l’app per aiutarci a individuare e risolvere diversi bug, a ottimizzare alcune funzionalità, a scoprire nuove opportunità e nuovi servizi. Siamo entusiasti di poter estendere la sperimentazione anche ai torinesi, perché sono i feedback delle persone a fare la differenza nello sviluppo di IO, in vista del suo arrivo negli store nella seconda metà del 2019&lt;/em&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;Siamo orgogliosi di aver dato il nostro contributo per la realizzazione di un progetto così strategico, di portata nazionale, come quello di IO, che porterà i servizi digitali pubblici negli smartphone dei cittadini&lt;/em&gt;» Spiega &lt;strong&gt;Pietro Pacini&lt;/strong&gt;, Direttore Generale CSI Piemonte «&lt;em&gt;Il CSI, integrando i servizi di notifica del portale Torino Facile con l’app IO, ha permesso alla Città di Torino di essere tra le prime città pilota di questo importante servizio&lt;/em&gt;».
L’app IO è in continuo aggiornamento e oggi è stata lanciata la &lt;em&gt;call for testers&lt;/em&gt; anche dal Comune di Torino. I cittadini selezionati potranno provare la app nella vita di tutti i giorni e interagire con una prima serie di servizi reali, effettuando operazioni e pagamenti validi a tutti gli effetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’invito è rivolto a tutti i torinesi: i cittadini che desiderano partecipare alla sperimentazione dovranno essere residenti nel capoluogo piemontese, essere in possesso di uno smartphone Android o iOS e di un’identità digitale SPID per accedere all’app. Per candidarsi a diventare &lt;em&gt;beta tester&lt;/em&gt; è sufficiente compilare il modulo online disponibile al link &lt;a href=&quot;https://io.italia.it/torino/&quot;&gt;https://io.italia.it/torino/&lt;/a&gt; inserendo il &lt;strong&gt;codice invito 4003&lt;/strong&gt;. Inserire questo codice invito consentirà ai cittadini di avere la priorità su altri eventuali partecipanti al test.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entro metà giugno, i candidati selezionati riceveranno le istruzioni per scaricare l’app. Non tutti i cittadini che ne faranno richiesta potranno partecipare da subito alla sperimentazione. Il bacino di utenti della versione beta di IO sarà ampliato progressivamente, così da consentire agli sviluppatori del Team per la Trasformazione Digitale di tenere sotto controllo la risposta dei sistemi e dell’infrastruttura del progetto, nonché l’integrazione dei vari servizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come Torino, anche altri enti locali e agenzie centrali hanno aderito al progetto e stanno per avviare la sperimentazione, così da far crescere sempre di più su tutto il territorio italiano questa importante azione di digitalizzazione nella PA.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container mt-5&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/giornalisti/&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-chevron-left&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Indietro&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6 text-md-right&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/assets/download/it/io-comunicato-stampa-torino.rtf&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-download&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Scarica il comunicato&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">IO si apre al contributo di Torino IO, l’app dei servizi pubblici, si apre al contributo dei torinesi per migliorare l’interazione tra cittadino e Amministrazione Pubblica Torino - 28 maggio 2019 - È stato presentato oggi a Torino, presso il Museo Egizio, IO, il progetto ideato e sviluppato dal Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri per lo sviluppo dell’applicazione che faciliterà l’accesso dei cittadini italiani ai servizi digitali della Pubblica Amministrazione.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Comunicato stampa Milano Digital Week</title><link href="https://io.italia.it/2019/03/15/Comunicato-stampa-Milano-Digital-Week.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comunicato stampa Milano Digital Week" /><published>2019-03-15T00:00:00+00:00</published><updated>2019-03-15T00:00:00+00:00</updated><id>https://io.italia.it/2019/03/15/Comunicato-stampa-Milano-Digital-Week</id><content type="html" xml:base="https://io.italia.it/2019/03/15/Comunicato-stampa-Milano-Digital-Week.html">&lt;h3 id=&quot;io-lapp-dei-servizi-pubblici-alla-prova-dei-milanesi&quot;&gt;IO, l’app dei servizi pubblici, alla prova dei milanesi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il Comune di Milano, primo ente ad avviare la sperimentazione sul territorio del progetto IO del Team Digitale, invita i cittadini a candidarsi come beta-tester per contribuire a perfezionare la app prima del suo arrivo negli store nella seconda metà del 2019.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://io.italia.it/&quot;&gt;io.italia.it&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;#progettoIO&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;@teamdigitaleIT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Milano, 15 marzo 2019 - Mettere le persone e i loro bisogni al centro del processo di innovazione della Pubblica Amministrazione, coinvolgendo i cittadini nello sviluppo delle piattaforme digitali di cui saranno diretti fruitori. È questo lo spirito con cui il &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/&quot;&gt;Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio&lt;/a&gt; dà il via, insieme al Comune di Milano, all’ultima fase della sperimentazione del &lt;a href=&quot;https://io.italia.it/&quot;&gt;progetto IO&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;ideato e sviluppato per realizzare la app che porterà i servizi pubblici negli smartphone degli italiani&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;IO vuole proporre un nuovo modello per l’erogazione dei servizi pubblici. Se oggi il cittadino deve scoprire autonomamente dove e come usare i servizi digitali che ciascun ente eroga, identificando quale sito o app risponde alla propria esigenza, in futuro basterà una sola applicazione. IO potrà essere usata da tutti gli enti pubblici, locali e nazionali, per contattare i cittadini: sarà l’ente stesso a preoccuparsi di avvisare attivamente il cittadino quando questi debba compiere qualche azione - ad esempio il pagamento di un tributo, che sarà possibile effettuare direttamente dall’app grazie a &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/projects/pagamenti-digitali.htm&quot;&gt;pagoPA&lt;/a&gt; - oppure a inviargli il riepilogo di informazioni e documenti che potrebbero essere di suo interesse, attraverso messaggi personalizzati sulle specifiche esigenze dell’utente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;Dopo il test su un prototipo realizzato nell’estate 2018 e &lt;a href=&quot;https://medium.com/team-per-la-trasformazione-digitale/progetto-io-app-store-versione-beta-demo-cittadino-servizi-pubblica-amministrazione-1e5805666997&quot;&gt;la demo condotta lo scorso novembre&lt;/a&gt; con un centinaio di stakeholder tra parlamentari ed esperti, sta per partire la sperimentazione dell’app IO in contesti reali&lt;/em&gt;», spiega Matteo De Santi, Chief Product &amp;amp; Design Officer del Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri. «&lt;em&gt;&lt;strong&gt;In linea con la natura open source del progetto, nelle prossime settimane migliaia di cittadini in tutta Italia saranno invitati a contribuire all’evoluzione di IO&lt;/strong&gt;. Vogliamo testarne l’effettiva funzionalità, mettendo a fattor comune le competenze e l’esperienza diretta degli utenti finali; questo ci permetterà di realizzare un prodotto migliore sin dalla prima release della app, in arrivo negli store nella seconda metà del 2019&lt;/em&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tra gli enti che aderiscono alla sperimentazione sul territorio nazionale, &lt;strong&gt;il Comune di Milano è il primo a lanciare questa fase, in gergo closed beta&lt;/strong&gt;, invitando i milanesi a candidarsi come beta-tester. I cittadini selezionati potranno &lt;strong&gt;provare la app nella vita di tutti i giorni&lt;/strong&gt; e interagire con una prima serie di servizi reali, effettuando &lt;strong&gt;operazioni e pagamenti validi a tutti gli effetti&lt;/strong&gt;. Quelli che il Comune di Milano testerà includono ad esempio: i messaggi di riepilogo dei dati anagrafici, dell’occupazione immobiliare e delle rette scolastiche; gli avvisi di scadenza della carta d’identità o del pass mobilità; gli avvisi di contravvenzione al codice della strada o di accertamento della TARI e la possibilità di pagare gli importi dovuti ai rispettivi enti direttamente dalla app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;La app che useranno i beta-tester è un work in progress, quindi sarà oggetto di frequenti aggiornamenti nel corso del tempo&lt;/em&gt;», aggiunge Matteo De Santi. «&lt;em&gt;Durante la sperimentazione, chiederemo ai cittadini di inviarci feedback precisi e con un approccio costruttivo. Per questo, è importante che abbiano chiaro il proprio ruolo di contributor del progetto IO - prima ancora di fruitori dell’app - consapevoli del valore del proprio impegno per far evolvere uno dei pilastri della trasformazione digitale della Pubblica Amministrazione italiana&lt;/em&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’invito ai milanesi a partecipare alla closed-beta dell’app IO arriva nel contesto della Digital Week, declinando appieno il significato di “Intelligenza urbana” prescelto come tema portante di questa edizione. «&lt;em&gt;Continua la stretta collaborazione tra Team Digitale e Comune di Milano, che adesso si concretizza in un nuovo progetto. Non è un caso che la sperimentazione sul territorio parta proprio da Milano, città in piena trasformazione digitale che può contare su cittadini e city user che apprezzano la tecnologia - in special modo in versione mobile - soprattutto quando permette loro di accedere facilmente ai servizi, evitando per esempio code agli sportelli o lunghi spostamenti in città. A loro è rivolto il mio invito a candidarsi per offrire contributi preziosi alla realizzazione di questo ambizioso progetto&lt;/em&gt;», afferma &lt;strong&gt;Roberta Cocco&lt;/strong&gt;, Assessore alla Trasformazione Digitale e Servizi Civici del Comune di Milano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come diventare beta-tester? 
I cittadini che desiderano partecipare alla sperimentazione sul territorio milanese, devono essere residenti nel capoluogo lombardo, avere uno smartphone Android o iOS ed essere in possesso di un’identità digitale &lt;a href=&quot;https://www.spid.gov.it/&quot;&gt;SPID&lt;/a&gt; per accedere all’app. Per candidarsi, è sufficiente compilare il &lt;strong&gt;modulo online&lt;/strong&gt; disponibile al link &lt;a href=&quot;https://io.italia.it/milano/&quot;&gt;io.italia.it/milano&lt;/a&gt; inserendo il &lt;strong&gt;codice invito 1003&lt;/strong&gt;. Inserire questo codice invito consentirà ai cittadini di avere la priorità su altri eventuali partecipanti al test.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dai primi giorni di aprile, i tester riceveranno le istruzioni per scaricare l’app. Non tutti i cittadini che ne faranno richiesta potranno partecipare da subito alla sperimentazione. Il bacino di utenti della versione &lt;em&gt;beta&lt;/em&gt; di IO sarà ampliato progressivamente, così da consentire agli sviluppatori del Team Digitale di tenere sotto controllo la risposta dei sistemi e dell’infrastruttura del progetto, nonché l’integrazione dei vari servizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nei prossimi mesi, la closed beta entrerà nel vivo anche in altre città e regioni, grazie all’adesione di enti locali e centrali su tutto il territorio.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container mt-5&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/giornalisti/&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-chevron-left&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Indietro&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6 text-md-right&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/assets/download/it/io-comunicato-stampa-milano-digital-week.rtf&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-download&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Scarica il comunicato&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">IO, l’app dei servizi pubblici, alla prova dei milanesi Il Comune di Milano, primo ente ad avviare la sperimentazione sul territorio del progetto IO del Team Digitale, invita i cittadini a candidarsi come beta-tester per contribuire a perfezionare la app prima del suo arrivo negli store nella seconda metà del 2019. io.italia.it - #progettoIO - @teamdigitaleIT Milano, 15 marzo 2019 - Mettere le persone e i loro bisogni al centro del processo di innovazione della Pubblica Amministrazione, coinvolgendo i cittadini nello sviluppo delle piattaforme digitali di cui saranno diretti fruitori. È questo lo spirito con cui il Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dà il via, insieme al Comune di Milano, all’ultima fase della sperimentazione del progetto IO, ideato e sviluppato per realizzare la app che porterà i servizi pubblici negli smartphone degli italiani.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Comunicato stampa Gennaio 2019</title><link href="https://io.italia.it/2019/01/21/Comunicato-stampa-Gennaio-2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comunicato stampa Gennaio 2019" /><published>2019-01-21T00:00:00+00:00</published><updated>2019-01-21T00:00:00+00:00</updated><id>https://io.italia.it/2019/01/21/Comunicato-stampa-Gennaio-2019</id><content type="html" xml:base="https://io.italia.it/2019/01/21/Comunicato-stampa-Gennaio-2019.html">&lt;h3 id=&quot;io-lapp-dei-servizi-pubblici-negli-store-entro-fine-anno&quot;&gt;IO, l’app dei servizi pubblici, negli store entro fine anno&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il percorso che porterà nella seconda metà di quest’anno alla pubblicazione negli store di IO, l’app dei servizi pubblici, prevede una prima sperimentazione con i cittadini che avverrà in primavera.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roma, 21 gennaio 2019 - «&lt;em&gt;Il &lt;a href=&quot;https://io.italia.it/&quot;&gt;Progetto IO&lt;/a&gt; è una delle attività più entusiasmanti del &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/&quot;&gt;Team per la Trasformazione Digitale&lt;/a&gt;, perché sfrutta le potenzialità di alcune piattaforme abilitanti (&lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/projects/identita-digitale.htm&quot;&gt;SPID&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/projects/pagamenti-digitali.htm&quot;&gt;pagoPA&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/projects/anpr.htm&quot;&gt;ANPR&lt;/a&gt;), il nuovo modello di interoperabilità tramite API, gli strumenti e le linee guide delle community di &lt;a href=&quot;https://designers.italia.it/&quot;&gt;designers.italia.it&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://developers.italia.it/&quot;&gt;developers.italia.it&lt;/a&gt;, per offrire ai cittadini &lt;strong&gt;una app semplice da utilizzare sul proprio smartphone, dove far convergere progressivamente tutti i servizi pubblici&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;» scrive &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/people/34-profile.htm&quot;&gt;Matteo de Santi&lt;/a&gt;, Chief Product &amp;amp; Design Officer del Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/download/en/05-website-cover-high.jpg&quot; alt=&quot;Sito io.italia.it&quot; width=&quot;100%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Annunciando la pubblicazione della app negli store entro la fine dell’anno, nel suo post Matteo de Santi ripercorre tutti i passaggi che hanno portato il Team Digitale dall’idea alla realizzazione dell’&lt;strong&gt;app dei servizi pubblici che consentirà al cittadino di gestire il rapporto con le Pubbliche Amministrazioni&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo la visione delineata dall’ex Commissario Straordinario per l’attuazione dell’Agenda Digitale &lt;a href=&quot;https://teamdigitale.governo.it/it/people/1-profile.htm&quot;&gt;Diego Piacentini&lt;/a&gt; nel post &lt;a href=&quot;https://medium.com/team-per-la-trasformazione-digitale/progetto-io-app-cittadino-servizi-pubblica-amministrazione-22e8bbfec3ed&quot;&gt;Anna e il progetto IO&lt;/a&gt; e una prima fase di test nell’estate 2018, a novembre è stata installata sugli smartphone di 100 partecipanti per un periodo di 15 giorni &lt;strong&gt;una demo funzionante dell’applicazione&lt;/strong&gt; (in gergo una versione alpha).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;Abbiamo coinvolto &lt;strong&gt;38 parlamentari, insieme ad una sessantina di altre persone selezionate dal Team Digitale&lt;/strong&gt; tra collaboratori ed esponenti degli enti interessati dalla sperimentazione&lt;/em&gt;», continua Matteo de Santi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel post sul blog vengono quindi delineati i prossimi passi della sperimentazione della app: a partire dalla primavera verrà rilasciata una fase di closed-beta, un test su invito che coinvolgerà qualche migliaio di cittadini in tutta Italia, selezionati come beta tester dagli enti che partecipano alla sperimentazione, tra cui i Comuni di Milano, Palermo, Brescia, Cagliari, Cesena, Valsamoggia, Ripalta Cremasca e agenzie centrali come ACI e Agenzia delle Entrate-Riscossione e che permetterà di interagire con servizi reali, effettuando operazioni e pagamenti validi a tutti gli effetti. Terminata questa fase, sarà rilasciata una prima release pubblica entro la fine del 2019. Disponibile nelle versioni Android e iOS, la app sarà promossa solo nei territori in cui l’adesione degli enti locali avrà già permesso la disponibilità di un ampio numero di servizi integrati all’interno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;L’&lt;a href=&quot;https://docs.italia.it/italia/piano-triennale-ict/codice-amministrazione-digitale-docs/it/v2017-12-13/_rst/capo5_sezione3_art64-bis.html&quot;&gt;articolo 64-bis del Codice dell’Amministrazione Digitale&lt;/a&gt; assegna alla Presidenza del Consiglio dei Ministri la responsabilità di attivare il “punto di accesso telematico” attraverso cui tutti gli enti pubblici “rendono fruibili i propri servizi”&lt;/em&gt;» aggiunge Matteo De Santi, «&lt;em&gt;è questa la sfida che il Team per la Trasformazione Digitale ha raccolto con il progetto IO&lt;/em&gt;» citando nel post il ruolo fondamentale di cittadini, Comuni, Regioni, agenzie ed enti centrali senza i quali questo progetto non sarebbe stato possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«&lt;em&gt;Il progetto IO&lt;/em&gt;» conclude il Chief Product &amp;amp; Design Officer del Team per la Trasformazione Digitale «&lt;em&gt;vuole quindi rappresentare anche un modo diverso e innovativo di concepire una nuova piattaforma digitale: un pezzo del &lt;a href=&quot;https://medium.com/team-per-la-trasformazione-digitale/nuovo-sistema-operativo-paese-competenze-tecnologiche-programmi-be0d71b3f84b&quot;&gt;“sistema operativo” del Paese&lt;/a&gt; che, prima ancora della tecnologia, mette al centro le persone ed i loro bisogni&lt;/em&gt;».&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container mt-5&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/giornalisti/&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-chevron-left&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Indietro&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6 text-md-right&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/assets/download/it/io-comunicato-stampa-gennaio-2019.rtf&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-download&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Scarica il comunicato&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">IO, l’app dei servizi pubblici, negli store entro fine anno Il percorso che porterà nella seconda metà di quest’anno alla pubblicazione negli store di IO, l’app dei servizi pubblici, prevede una prima sperimentazione con i cittadini che avverrà in primavera. Roma, 21 gennaio 2019 - «Il Progetto IO è una delle attività più entusiasmanti del Team per la Trasformazione Digitale, perché sfrutta le potenzialità di alcune piattaforme abilitanti (SPID, pagoPA, ANPR), il nuovo modello di interoperabilità tramite API, gli strumenti e le linee guide delle community di designers.italia.it e developers.italia.it, per offrire ai cittadini una app semplice da utilizzare sul proprio smartphone, dove far convergere progressivamente tutti i servizi pubblici» scrive Matteo de Santi, Chief Product &amp;amp; Design Officer del Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Comunicato stampa ForumPA 2018</title><link href="https://io.italia.it/2018/05/22/Comunicato-stampa-ForumPA-2018.html" rel="alternate" type="text/html" title="Comunicato stampa ForumPA 2018" /><published>2018-05-22T00:00:00+00:00</published><updated>2018-05-22T00:00:00+00:00</updated><id>https://io.italia.it/2018/05/22/Comunicato-stampa-ForumPA-2018</id><content type="html" xml:base="https://io.italia.it/2018/05/22/Comunicato-stampa-ForumPA-2018.html">&lt;h3 id=&quot;nasce-io-il-progetto-per-sviluppare-lapp-dei-servizi-pubblici&quot;&gt;Nasce IO, il progetto per sviluppare l’app dei servizi pubblici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il Team per la Trasformazione Digitale presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri annuncia la nascita di IO, progetto per lo sviluppo della app dei servizi pubblici che consentirà al cittadino di gestire il rapporto con le Pubbliche Amministrazioni e che avvierà una fase di test con alcuni cittadini e alcune amministrazioni in estate.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segui il progetto su &lt;a href=&quot;https://io.italia.it&quot;&gt;io.italia.it&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;#progettoIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roma, 22 maggio 2018 - Il Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio, in collaborazione con AgID (Agenzia per l’Italia Digitale), annuncia &lt;em&gt;la nascita di IO&lt;/em&gt;, il progetto per lo sviluppo di un’applicazione sperimentale che permetterà ai cittadini di gestire direttamente dal proprio smartphone i rapporti con la Pubblica Amministrazione e l’accesso ai servizi pubblici. L’anteprima del prototipo e i dettagli del progetto sono disponibili su io.italia.it. Grazie alla nuova app, ogni utente potrà chiedere e conservare documenti e certificati, accettare ed effettuare pagamenti, ricevere comunicazioni, messaggi e promemoria.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“L’app permetterà di ridurre drasticamente i tempi degli adempimenti del cittadino verso la Pubblica Amministrazione.”&lt;/em&gt; afferma &lt;strong&gt;Diego Piacentini&lt;/strong&gt;, Commissario Straordinario per l’attuazione dell’Agenda Digitale, che continua &lt;em&gt;“Con un sistema di notifiche, pagamenti e scadenze, in pochi minuti si potranno svolgere operazioni che prima richiedevano molto più tempo”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’applicazione non è attualmente presente negli app store e inizierà presto la fase di “closed beta”: infatti, a partire dall’estate 2018, alcuni servizi locali e nazionali verranno erogati anche attraverso l’app. In alcuni territori, quelli in cui il numero e l’importanza dei servizi saranno più alti, inviteremo i cittadini a partecipare al test dell’applicazione che entrerà così a far parte della loro vita quotidiana. Con l’aumento di funzioni e servizi sarà ampliato progressivamente il bacino di utenti della versione beta.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;come-funzionerà-lapp&quot;&gt;Come funzionerà l’app?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;L’app si baserà sull’integrazione di altri sistemi già in funzione che convergeranno facilitando l’esperienza del cittadino e il lavoro delle pubbliche amministrazioni, le quali potranno usare le funzionalità della piattaforma IO per erogare tutti i propri servizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Stiamo lavorando alle piattaforme abilitanti, quei componenti necessari, ma non sufficienti, per rendere l’app completamente operativa”&lt;/em&gt; spiega &lt;strong&gt;Diego Piacentini&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;“l’anagrafe unica ANPR permetterà di sincronizzare tutti i dati dei cittadini che a oggi sono sparsi in circa 8000 anagrafi diverse, SPID ne garantirà un accesso sicuro e unico, il nodo dei pagamenti PagoPA diventerà il motore del borsellino digitale dell’app”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;quali-vantaggi-per-le-pubbliche-amministrazioni&quot;&gt;Quali vantaggi per le Pubbliche Amministrazioni?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;IO parte dall’analisi dalle necessità dei cittadini, ma costituisce un vantaggio anche per tutti i soggetti pubblici che erogano servizi digitali. Il progetto mette infatti a disposizione, anche grazie all’integrazione di PagoPA, ANPR e SPID, la maggior parte delle funzioni che sono comuni a tutti i servizi della Pubblica Amministrazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“IO è un progetto aperto”&lt;/em&gt; dice &lt;strong&gt;Matteo De Santi&lt;/strong&gt;, responsabile UX/UI &amp;amp; Product Design del Team per la Trasformazione Digitale, &lt;em&gt;“qualunque ente pubblico può partecipare alla sperimentazione, anzi, è invitato a farlo. IO è pensato con una logica open source, cioè tutto il processo di realizzazione sia della app che dell’infrastruttura è completamente pubblica, e chiunque può vedere come la stiamo portando avanti e darci una mano. Il Team per la Trasformazione Digitale, inoltre, sta utilizzando tecnologie e metodologie che ci auguriamo costituiscano delle best practices per tutti i servizi digitali del nostro Paese”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;container mt-5&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/giornalisti/&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-chevron-left&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Indietro&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;col-12 col-md-6 text-md-right&quot;&gt;
      &lt;a href=&quot;/assets/download/it/io-comunicato-stampa-forum-pa-2018.rtf&quot;&gt;
        &lt;svg class=&quot;icon icon-sm icon-primary align-top&quot;&gt;&lt;use xlink:href=&quot;/assets/svg/sprite.svg#it-download&quot;&gt;&lt;/use&gt;&lt;/svg&gt;
        &lt;span&gt;Scarica il comunicato&lt;/span&gt;
      &lt;/a&gt;
    &lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Nasce IO, il progetto per sviluppare l’app dei servizi pubblici Il Team per la Trasformazione Digitale presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri annuncia la nascita di IO, progetto per lo sviluppo della app dei servizi pubblici che consentirà al cittadino di gestire il rapporto con le Pubbliche Amministrazioni e che avvierà una fase di test con alcuni cittadini e alcune amministrazioni in estate. Segui il progetto su io.italia.it - #progettoIO Roma, 22 maggio 2018 - Il Team per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio, in collaborazione con AgID (Agenzia per l’Italia Digitale), annuncia la nascita di IO, il progetto per lo sviluppo di un’applicazione sperimentale che permetterà ai cittadini di gestire direttamente dal proprio smartphone i rapporti con la Pubblica Amministrazione e l’accesso ai servizi pubblici. L’anteprima del prototipo e i dettagli del progetto sono disponibili su io.italia.it. Grazie alla nuova app, ogni utente potrà chiedere e conservare documenti e certificati, accettare ed effettuare pagamenti, ricevere comunicazioni, messaggi e promemoria.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Press release ForumPA 2018</title><link href="https://io.italia.it/2018/05/22/Press-release-ForumPA-2018.html" rel="alternate" type="text/html" title="Press release ForumPA 2018" /><published>2018-05-22T00:00:00+00:00</published><updated>2018-05-22T00:00:00+00:00</updated><id>https://io.italia.it/2018/05/22/Press-release-ForumPA-2018</id><content type="html" xml:base="https://io.italia.it/2018/05/22/Press-release-ForumPA-2018.html">&lt;h3 id=&quot;io-the-project-to-develop-the-public-administration-services-app&quot;&gt;IO, the project to develop the public administration services app.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The Digital Transformation Team at the Presidency of the Council of Ministers announces the launch of IO, a project to develop a public services app which will allow citizens to manage all their interactions with public administrations. A test phase  with a selected number of citizens and administrations is set to start this summer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Follow the project on &lt;a href=&quot;https://io.italia.it&quot;&gt;io.italia.it&lt;/a&gt; - &lt;strong&gt;#progettoIO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rome, 22nd May 2018 -  The Digital Transformation Team of the Presidency of the Council, in collaboration with AgID (Agenzia per l’Italia Digitale), announces &lt;em&gt;the birth of IO&lt;/em&gt;, a project &lt;em&gt;to develop an experimental application that will allow citizens to manage their interactions with the public administration and access public services directly from their smartphone&lt;/em&gt;. A preview of the prototype and details of the project are available on &lt;a href=&quot;https://io.italia.it&quot;&gt;&lt;b&gt;io.italia.it&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;. Thanks to the new app, every user can request and store documents and certificates, accept and make payments, as well as receive communications, messages and reminders.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“The app will make it possible to drastically reduce the time it takes to comply with public administration requirements,”&lt;/em&gt; affirms &lt;em&gt;Diego Piacentini&lt;/em&gt;, Special Commissioner for the implementation of the Digital Agenda. He continues, &lt;em&gt;“With this notification, payments and deadlines, operations that previously required a great deal of time, can now be completed in just few minutes.”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;The application is not currently available in app stores, as the “closed beta” phase is scheduled to start any time soon&lt;/em&gt;. During the  summer 2018, some local and national services will also be provided through the app. In some territories, where the number and relevance of services are higher, we will invite citizens to take part in testing the application that will become part of their daily lives. With the increase in functions and services, the beta users numberwill gradually be expanded.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;how-will-the-app-work&quot;&gt;How will the app work?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;The app will be based on the integration of other systems already in place that will converge to facilitate citizens’ experience and the operation of the public administrations which will be able to use the functionalities of the IO platform to provide all of their services.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“We are working on enabling platforms, whose components are necessary but not sufficient, to render the app fully operational,”&lt;/em&gt; explains &lt;em&gt;Diego Piacentini&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;“The unique ANPR (National Resident Population Register) will permit a synchronization of all citizen data that is currently scattered throughout some 8,000 different registers. SPID will guarantee a secure and unique means of access, whilst the PagoPA payment node will become the engine of the app’s digital purse.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;what-are-the-advantages-for-the-public-administrations&quot;&gt;What are the advantages for the Public Administrations?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;IO starts from the analysis of the citizens’ needs yet offers an advantage for all public entities that provide digital services. Thanks to the integration of PagoPA, ANPR and SPID, the project makes most of the functions available which are already  common to all Public Administration services.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“IO is an open project,”&lt;/em&gt; explains &lt;em&gt;Matteo De Santi&lt;/em&gt;, Manager for UX/UI &amp;amp; Product Design of the Digital Transformation Team. &lt;em&gt;“Any public entity can participate in the experiment, indeed, they are invited to do so. IO is designed with an open source logic, meaning the entire process of creating both the app and the infrastructure is completely public. Anyone can see how we are developing it and even lend a hand. Furthermore, the Digital Transformation Team is using technologies and methodologies that we hope will constitute best practices for all the digital services in Italy.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">IO, the project to develop the public administration services app. The Digital Transformation Team at the Presidency of the Council of Ministers announces the launch of IO, a project to develop a public services app which will allow citizens to manage all their interactions with public administrations. A test phase with a selected number of citizens and administrations is set to start this summer. Follow the project on io.italia.it - #progettoIO Rome, 22nd May 2018 - The Digital Transformation Team of the Presidency of the Council, in collaboration with AgID (Agenzia per l’Italia Digitale), announces the birth of IO, a project to develop an experimental application that will allow citizens to manage their interactions with the public administration and access public services directly from their smartphone. A preview of the prototype and details of the project are available on io.italia.it. Thanks to the new app, every user can request and store documents and certificates, accept and make payments, as well as receive communications, messages and reminders.</summary></entry></feed>